# Laporan Penjelasan Soal Shift Modul 3 
Sistem Operasi 2022 
## IUP 

#### Asisten : Restu Agung Parama
#### Anggota : 

<ul>
<li>
Farzana Afifah Razak - 5025201130 </li>
<li>Raihan Farid - 5025201141 </li>
<li>Rangga Aulia Pradana - 5025201154 </li>
</ul>



### Daftar isi
[TOC]



## Soal 1 
Penjelasan code soal nomor 1 :

```

void zip_quote_download(){
    char *argv[] = {"wget", "-q", "https://drive.google.com/file/d/1jR67_JAyozZPs2oYtYqEZxeBLrs-k3dt/view?usp=sharing", "-O", "quote.zip", NULL};
    execv("/usr/bin/wget", argv);
}
void zip_music_download(){
    char *argv[] = {"wget", "-q", "https://drive.google.com/file/d/1_djk0z-cx8bgISFsMiUaXzty2cT4VZp1/view?usp=sharing", "-O", "music.zip", NULL};
    execv("/usr/bin/wget", argv);
}


```

merupakan 2 function untuk mendownload file zip yang berada di gdrive

```


```

### Permasalahan soal nomor 1 :


## Soal 2 
Penjelasan code soal nomor 2 :-

### Permasalahan soal nomor 2 :


## Soal 3 
Penjalasan code soal  nomor 3 :-

### Permasalahan soal nomor 3:
Praktikan dapat menggunakan funcion `tar` yang berfungsi untuk meng-extract file zip yang bertujuan untuk dapat digunakan dalam program, namun tidak dapat meng-implementasikan function tersebut ke dalam program yang diingingkan 
